[反了]曾鈺成：卑鄙才會贏 無恥無良爬得最高

立法會前主席曾鈺成於《am730》專欄談及美國總統特朗普現象，引述《時事》雙月刊總編輯著作說：「特朗普教導人們，卑鄙才會贏；最無恥最無良的人，爬得最高。」

專欄題為＜捧特怪象＞，曾鈺成提到，特朗普上周用了被形容為「令人震驚的」、「可恥的」、「種族主義的」髒話來評論某些有國民移居到美國的國家，引起軒然大波，特朗普卻擺出一貫「無賴」態度，對所有指控不承認、不道歉。

曾鈺成指出，政治人物說錯一句話而要鞠躬下台，世界各地時有發生，惟相信譴責特朗普浪潮對特朗普絲毫無損，認為《時事》雙月刊總編輯Nathan Robinson著作《特朗普怪象剖析》，可看出特朗普為何享有「超然地位」，「任意妄為而毋須承擔後果」。

曾鈺成引述Robinson稱，「問題不光是出在特朗普一人身上，問題出在整個社會」，直言「特朗普教導人們，卑鄙才會贏；最無恥最無良的人，爬得最高。但是，這現象只有在特朗普式行為得到獎勵的制度下才會發生」。

將成篇文既特朗普改做689就係佢想講既野

777啦，仲689

你班連登仔視野太狹窄
人哋係地下黨員 緊係講緊

維尼怒了

指桑罵槐